サイバーボッツの概要について説明する。  

**目次**  

[[_TOC_]]

# 1 勝利条件
3ラウンド戦2ラウンド先取のオーソドックスな1vs1形式である。  
ラウンドの取得条件は以下のいずれか

- 自分より先に相手のシールド(体力)を0未満にする
- タイムアップ時に相手より多くシールドを保持している
- 引き分け時は両者ラウン取得なしで次のラウンドへ
- 引き分け続けると両者敗北だったはず(要調査)

家庭用(SS, PS)の移植版では1, 3, 5ラウンドの3種類が選択可能である。

# 2 画面の見方
サイバーボッツのゲーム画面の見方について説明する。  
対戦に直接影響を及ぼさない箇所(スコアなど)については省略。  

![ゲーム画面](images/ゲーム画面.png)

### <a name="No1"></a>① シールドゲージ
いわゆる体力ゲージ。  
ダメージを受けると赤い領域が中央から外側に向かって拡がる。  
シールドが0未満になるとラウンドを奪取される。  

### <a name="No2"></a>② タイムカウント
1ラウンドの時間は99.99カウント。  
タイムアップ時、シールドゲージ残量の多い方がラウンドの勝者となる。  

### <a name="No3"></a>③ ブーストゲージ
使用できるブーストの残量を表す。  
ざっくりは空中行動の回数を見るために、相手側のブーストゲージを見るのが主。

### <a name="No4"></a>④ ウェポンゲージ
ウェポン使用条件を表す。  
ウェポンを使用する攻撃はウェポンゲージが100%の場合にのみ使用可能。  
多くの攻撃はウェポンゲージを100%消費するが、100%より少ないものもある。  
ゲージの回復はウェポンが画面上から消えた時点から開始する。  
一部ウェポンは画面の上端で発射することで発射動作を画面外に隠すことができるが、ウェポンゲージを監視していれば、相手がウェポンを発射したタイミングを判別可能。

### <a name="No5"></a>⑤ パワーゲージ
サイバーEXおよびギガクラッシュを使用するために必要。  
通常は攻撃をヒット/ガードさせることで溜めることができる。  
専用動作であるパワーチャージによっても溜めることが可能。  
パワーゲージがMaxになると、一定時間攻撃力が上昇する(1.2～1.3倍程度)。

### <a name="No6"></a>⑥ アームダメージゲージ
アームの耐久力を示すゲージ。  
攻撃を喰らうと減少、0になるとメインアーム(腕)がはずれ、攻撃行動が制限される。  
共通で制限されるのがコンビネーションと投げである。  
攻防において投げが強いゲームであるため、すぐに拾えるとはいえ致命的。  
アームゲージは攻撃を喰らわなければ徐々に回復する。  
パワーチャージ中に打撃を喰らった場合は残量によらず腕が外れる。